\SetVersePairs[
  {\item \VSup{27a}\Inchoatio{De}{us} Dóminus, et illú\TerminatioII{xit}[ ]{no}bis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{27a}\Inchoatio{Que}[ ]{o} Senhor e nosso Deus nos i\TerminatioII{lu}{mi}ne!~\Responsorium}
]{
  {\item \VSup{27bc}\Inchoatio{Cons}{ti}túite diem solémnem in con\Flexa*{dén}[sis] usque ad córnu \TerminatioII{al}{tá}ris.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{27bc}\Inchoatio{Em}{pu}nhai ramos nas mãos, formai cor\Flexa*{te}[jo,] aproxi\-mai-vos do altar, até \TerminatioII{bem}[ ]{per}to!~\Responsorium},
  {\item \VSup{28}\Inchoatio{De}{us} meus es tu, et confitébor \Flexa*{ti}[bi,] Deus meus, et ex\TerminatioII{al}{tá}bo te.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{28}\Inchoatio{Vós}[ ]{sois} meu Deus, eu vos bendigo e agra\Flexa*{de}[ço!] Võs sois meu Deus, eu vos exalto com \TerminatioII{lou}{vo}res!~\Responsorium},
  {\item \VSup{21}\Inchoatio{Con}{fi}tébor tibi, quóniam exau\Flexa*{dí}[sti me] et factus es mihi in \TerminatioII{sa}{lú}tem.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{21}\Inchoatio{Eu}[ ]{vos} dou graças, ó Senhor, porque me ou\Flexa*{vis}[tes] e vos tornastes para mim o Sal\TerminatioII{va}{dor}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{29}\Inchoatio{Con}{fi}témini Dómino, quoniam \Flexa*{bo}[nus,] quóniam in sǽculum misericórdi\TerminatioII{a}[ ]{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{29}\Inchoatio{Dai}[ ]{gra}ças ao Senhor, porque ele é \Flexa*{bom}[!] ``Eterna é a sua mise\TerminatioII{ri}{cór}dia!''~\Responsorium}
}